警舉槍 恐嚇市民：再嘈就拉

警舉槍 恐嚇市民：再嘈就拉

【阻撓遊行】

【本報訊】遊行前警方動作多多，在各區滋擾出席人士。雖然警員昨日未發任何槍彈，但在銅鑼灣波斯富街，警員指控前往維園人士非法集結，舉旗警告施放催淚煙，並威脅拘捕；百德新街更有防暴向遊行人士舉槍；信和集團商場巴士站亦有警員威嚇落車市民，若叫囂會拘捕。昨午警方更在西隧和東區走廊等多處設路障查車，造成交通大擠塞。

記者：曾偉龍 張培生

銅鑼灣百德新街及京士頓街交界，有警員向步往維園參加遊行的市民舉黑旗，更舉槍指嚇。路透社

多名手持防暴槍等裝備的防暴警於遊行前，在銅鑼灣波斯富街及百德新街戒備，一度與前往維園的人士口角，防暴警先後舉起藍旗和黑旗，警告途經波斯富街人士非法集結，更警告會施放催淚煙。有警員更一度指控在場人士涉嫌「公眾地方行為不檢」，威嚇市民「再嘈就即刻拉」，但在場市民未有散去，亦有人看見防暴警向市民舉起胡椒噴霧威嚇。在百德新街及京士頓街交界，警員更向遊行人士舉槍。

登過海巴士截查乘客

相關新聞：Pepe幽默抗爭：我食生命麵包

下午約2時，有遊行人士乘搭過海隧巴在信和集團商場外下車，欲前往維園參與遊行，該處已有約20位防暴警把守，遊行人士在行人路上稍作停留，防暴警突舉旗警告，更威嚇市民若再叫囂，會以「公眾地方行為不檢」罪名拘捕，有市民不忿，質問若高叫「支持香港警察」，是否會被放走。

另外，警方在西區海底隧道往港島方向的西九龍入口近圓方對開，以雪糕筒架設路障，檢查路經車輛，現場六條行車線封閉其中五條，導致往港島方向的車流大受影響，交通嚴重擠塞，兩輛警車及兩輛旅遊巴停泊附近戒備。另一條過海主要幹道東區海底隧道，警方於東區走廊往銅鑼灣方向設置路障，檢查駛經車輛有否藏有違禁品。

巴士站是警方另一檢查關卡，大欖隧道轉車站出市區方向，中午起有大批防暴把守，更登上巴士檢查。大埔廣福邨巴士站約十名防暴警把守，一旦有中環為總站的307號的巴士埋站，便上車隨機截查乘客，有候車市民不滿警方做法，斥責「你哋喺度與民為敵」，亦有乘客向上車搜查的警員大嗌︰「走啦，阻住晒！」

人權監察：易擦槍走火

大批準備參與遊行的市民乘港鐵至銅鑼灣站，惟發現近崇光出口的閘機共有三部，但職員只開放一部出閘機，導致乘客大排長龍，路經的立法會議員朱凱廸調停，職員多開一部閘機，人流才逐漸順暢。灣仔站亦有三個出入口拉閘關閉。

香港人權監察總幹事羅沃啟指現時警方視武力是任意手段，隨意威嚇市民，與國際上警方以降溫的方式處理示威遊行背道而馳，前線警員敵視示威者，習慣濫用武力，容易造成擦槍走火。他又指警察遇到市民辱罵，但有專業訓練，應保持克制，「你做咩都做唔到，邊個唔受氣吖？侍應都唔好做囉，滾水淋落人度都好危險」。他又稱遊行開始前在遊行路線附近有人聚集，根本很合理，警方不可能指控非法集結，並稱警方應做好人群管理的本份，疏導人流。

查巴士客在大欖隧道轉車站，警員登上埋站的過海巴士，隨機截查乘客。互聯網

封路搜車警員在西隧往港島方向查路經車輛，六條行車線封剩一線，交通嚴重擠塞。張培生攝

港鐵拉閘灣仔站多個出入口拉閘關閉，站內更有多名防暴警員巡邏。李家皓攝

有遊行人士路經銅鑼灣信和集團時與警口角，警威嚇指「再嘈就即刻拉」。李家皓攝

對唔住🙇🏻‍♂️，借個位宣傳一下：

和你開工會：七人成團，重光勞工界，只剩唔夠四個月！